**朝岡實嶺**（，，，本名**崎芳子**）是[日本的前](../Page/日本.md "wikilink")[AV女優](../Page/AV女優.md "wikilink")。她就讀於[東京國際大學](../Page/東京國際大學.md "wikilink")，並藉著高學歷和可愛的臉孔在1990年代初和[白石瞳](../Page/白石瞳.md "wikilink")、[田村香織](../Page/田村香織.md "wikilink")、[庄司美雪](../Page/庄司美雪.md "wikilink")、[相田桃等爭鋒](../Page/相田桃.md "wikilink")，讓AV更加蓬勃發展。1994年，朝岡實嶺與[豆腐店老闆結婚](../Page/豆腐.md "wikilink")，退出AV界，目前從事一般戲劇演出。

真正的出生月日是7月中屬巨蟹座，而事務所曾因商業因素宣稱她從不作本番演出，而實際上最初出道4部AV及引退作均為生本番(無套性交)。亦曾作過三次真性中出(腔內射精)及一次少量吞精演出，只有肛交和顏射是絕對禁止。而最初六部作品都有作無套口交，非一直標榜的零本番。

## 演出作品

<small>只列出後AV女優時期的作品</small>

### 電視連續劇

  - 1993年：夢占いの館（[日本電視台系](../Page/日本電視台.md "wikilink")）- 主演
  - 1993年：**[高校教師](../Page/高校教師.md "wikilink")**（[TBS系](../Page/東京放送.md "wikilink")）
  - 1993年：（[朝日電視台系](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
  - 1993年：女検事の捜査ファイル（朝日電視台系）
  - 1993年：[惡魔的手毬歌](../Page/惡魔的手毬歌.md "wikilink")（[富士電視台系](../Page/富士電視台.md "wikilink")）-
    風俗嬢・仁礼文子 役
  - 1994年：（富士電視台系）
  - 1995年：IX（朝日電視台系）- 客串
  - 1995年：（TBS系）- レギュラー・アリサ 役
  - 1995年：（朝日電視台系）
  - 1996年：V（朝日電視台系）- 中屋光子 役
  - 1998年：[劍客生涯](../Page/劍客生涯.md "wikilink")（富士電視台系）-
    腕の良い医師、村上道歩（頭師孝雄）の十八歳になる娘房野 役
  - 1999年：**[元祿繚亂](../Page/元祿繚亂.md "wikilink")**（[NHK](../Page/日本放送協会.md "wikilink")、[大河劇場](../Page/NHK大河劇.md "wikilink")）-
    艺妓・新珠 役
  - 2004年：ダムド・ファイルIII（[名古屋電視台](../Page/名古屋電視台.md "wikilink")）- 主演 北山まり子
    役
  - 2006年：**[白夜行](../Page/白夜行.md "wikilink")**（TBS系）- 客串

### 電影

  - 1992年：**民暴之女**（ミンボーの女）[伊丹十三導演](../Page/伊丹十三.md "wikilink") - アケミ 役
  - 1993年：**大病人**（大病人）伊丹十三導演
  - 1994年：大江戸浮世風呂譚 卍舞（小笠原佳文導演）- お玉 役
  - 1995年：**恬靜的生活**（静かな生活）伊丹十三導演
  - 1996年：チンピラぶるーす ど・アホ\!（小笠原佳文導演）- 未樹 役
  - 1996年：復讐の帝王（成田裕介導演）- 増岡舞 役
  - 1997年：**新世紀警察之女**（マルタイの女）伊丹十三導演 - ナカムラの妻 役
  - 1998年：冷血の罠（瀬々敬久導演）
  - 1998年：しあわせになろうね（村橋明郎導演）- 小川恵子 役
  - 2000年：怪 THE MOVIE ＜七人みさき＞（酒井信行導演）- 楓姫 役
  - 2000年：姉は女教師（中原俊導演）- 主演・安藤美代子 役
  - 2000年：愛しの女教師（TOHJIRO導演）- 主演・水原早紀 役
  - 2003年：OPEN HOUSE（行定勲導演）
  - 2004年：銭道・4（金澤克次導演）- ヒロイン・池澤咲子 役
  - 2005年：グリーンデイズ（越坂康史導演）- 鈴木明子 役
  - 2006年：ハヴァ、ナイスデー～世界で一番からだにいいこと～（本田昌広導演）- 準主演・ミレイ 役

### 廣告

  - （LOTTE）、カカオの恵み（1998年5月）

  - 、焼肉のたれ（2001年4月）

### 舞台

  - 月食の街（渡辺舞演出・東京FMホール）
  - O・AI・SO（水谷あつし演出・キッドシアター）
  - 暗闇のレクイエム（菅田俊演出・萬スタジオ）

## 關連項目

  - [AV女優列表](../Page/AV女優列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [朝岡実嶺](http://d.hatena.ne.jp/keyword/%C4%AB%B2%AC%BC%C2%CE%E6) -
    はてなダイアリー（解説）のホームページ

[Category:日本AV女優](../Category/日本AV女優.md "wikilink") [Category:Alice
Japan女優](../Category/Alice_Japan女優.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:埼玉縣出身人物](../Category/埼玉縣出身人物.md "wikilink")